POLITIQUE DE DONNEES CLIENTS - PROSPECTS DAMART
-----------------------------------------------

La société DAMART, soucieuse de la protection des données personnelles, s'engage, en sa qualité de responsable de traitement, à n'utiliser les données collectées que dans le respect de la législation relative aux données personnelles et notamment du Règlement européen du 27 Avril 2016 sur la protection des données personnelles.

RESPONSABLE DE TRAITEMENT
-------------------------

DAMART, société dont le siège social est situé 25 Avenue de la Fosse aux chênes 59100 ROUBAIX immatriculée au RCS de Lille Métropole sous le numéro 333 202 083. Pour toute question relative aux données personnelles, vous pouvez contacter le délégué à la protection des données (DPO) nommé pour Damart France qui est joignable par courrier à l'adresse suivante : DAMART- à l'attention du DPO - 25 Avenue de la Fosse aux chênes 59100 ROUBAIX et par mail à l'adresse suivante : [dpo-france@damart.com.](mailto:dpo-france@damart.com)

FINALITES DU TRAITEMENT CLIENTS/PROSPECTS :
-------------------------------------------

1\. Sur la base de l'exécution d'un contrat :  
\-gestion du compte client, des commandes et demandes de cadeaux (livraisons, retours, échanges, réservations en magasin ou sur le web, rétractation, facturation et suivi comptable) ;  
\-gestion de la carte et du programme de fidélité en magasin ;  
\-suivi de la relation client (gestion des réclamations, des contentieux, service après-vente)

2\. Sur la base des intérêts légitimes de notre entreprise :  
\-la prospection commerciale (dont sélection, normalisation, déduplication, enrichissement notamment auprès des sociétés françaises du groupe DAMARTEX consultables sur http://www.damartex.com/fr/nos-marques) pour envoyer des offres adaptées ;  
\- la réalisation et l'analyse de statistiques commerciales, d'enquêtes de satisfaction et de notoriété, de tests produit et de promotion afin d'améliorer votre expérience client, d'adapter à vos attentes nos produits et services ;  
\- la gestion des avis clients sur le web afin de faire connaître aux internautes l'avis des clients ayant déjà expérimenté les produits et aux fins d'amélioration de nos collections ;  
\- la cession, la location ou l'échange de fichiers de clients et prospects avec des partenaires afin de vous faire bénéficier d'offres commerciales diversifiées et de développer la clientèle ;  
\- l'écoute et l'enregistrement des appels téléphoniques aux fins de formation et d'amélioration de nos services et offres ;  
\- vidéosurveillance dans nos locaux pour la protection des personnes et des biens  
\- Lutte contre la fraude

3\. Sur la base de votre consentement :  
\- l'envoi d'offres partenaires par e-mail et par SMS ;  
\- l'envoi d'offres e-mail à des participants de loteries ;  
\- l'installation de cookies et traceurs sur votre terminal dans le but de vous proposer des produits et services adaptés à vos centres d'intérêt et de réaliser des statistiques de visite des sites internet ;  
\- le tchat en ligne ;  
\- le conseil vestimentaire personnalisé en ligne ou en magasin ;  
\- géolocalisation pour le choix d'un point relais .

4\. Sur la base d'obligations légales :  
\- l'actualisation de ses fichiers de prospection par la liste Robinson ;  
\- la gestion des demandes des droits des personnes ;  
\- l'archivage légal ;  
\- l'enregistrement et gestion des tutelles et curatelles ;  
\- lutte contre la fraude.

DESTINATAIRES DU TRAITEMENT CLIENTS/PROSPECTS :
-----------------------------------------------

Vos données sont destinées aux services internes de DAMART et notamment aux sociétés du groupe DAMARTEX (www.damartex.com) dont DAMART fait partie aux fins d'améliorer la qualité et l'exactitude de nos fichiers clients.

Vos données pourront être louées ou échangées avec nos partenaires commerciaux. Vous pouvez vous y opposer en nous contactant au paragraphe « Vos droits sur vos Données ».

Pour la bonne exécution des prestations, vos données peuvent être communiquées à nos sous-traitants :  
\- fournisseurs (livraison directe du produit par le fournisseur, service après-vente), centres d'appels, prestataires logisticiens, transporteurs et livreurs de colis ;  
\- prestataires marketing ;  
\- prestataires informatiques ;  
\- prestataires de distribution de courriers, routeurs d'e-mails/SMS ;  
\- prestataires bancaires et de crédit ;  
\- prestataires en charge du recouvrement et/ou du contentieux ;  
\- prestataires de contrôle et d'audit ;  
\- autorités publiques

Vos données peuvent être transférées hors de l'Union européenne par le biais de nos sous-traitants. Pour assurer un niveau de protection équivalent à celui du territoire de l'Union européenne, DAMART prend systématiquement des mesures de protection équivalentes, notamment par le biais de clauses contractuelles ou qui présentent des garanties suffisantes au regard de la règlementation européenne (BCR, Privacy Shield).

DUREE DE CONSERVATION DE VOS DONNEES :
--------------------------------------

Vos données seront conservées :  
\- 10 ans après votre dernière commande pour les clients ;  
\- 3 ans après le dernier contact pour les prospects ayant demandé un catalogue, un cadeau ou participé à une loterie ;  
\- 1 an pour les prospects n'ayant pas répondu à nos sollicitations.

Les cookies seront conservés au maximum 13 mois après le dépôt consultable sur le site https://www.damart.fr/vosdonnees.

Les avis clients sont conservés durant la période de commercialisation du produit et au maximum durant 5 ans.  
Les enregistrements d'appels téléphoniques sont conservés six mois maximum.  
Les enregistrements de vidéosurveillance sont conservés un mois maximum.

SECURITE ET CONFIDENTIALITE
---------------------------

Nous mettons en œuvre des mesures organisationnelles, techniques, logicielles et physiques en matière de sécurité informatique afin de protéger vos données contre les altérations, destructions et accès non-autorisés.

VOS DROITS SUR VOS DONNEES :
----------------------------

Conformément au règlement européen 2016/679 du 27 avril 2016 et à la Loi Informatique et Libertés, vous disposez :  
\- d'un droit d'accès aux données personnelles vous concernant, que nous traitons ;  
\- du droit de demander l'effacement des données personnelles vous concernant, que nous conservons, sauf dérogation légale ;  
\- de faire rectifier les données personnelles inexactes vous concernant et /ou de faire compléter les données personnelles incomplètes ;  
\- de demander la limitation du traitement de vos données;  
\- du droit à la portabilité des données que vous nous avez fournies dans un format standard accessible à vous ou à un tiers désigné par vous.  
\- du droit de définir des directives relatives au traitement de vos données après votre décès.

Enfin, vous disposez du droit d'opposition au traitement de vos données personnelles pour motif légitime, lorsque le traitement intervient sur le fondement de l'intérêt légitime de DAMART, tel que visé à l'article 6 (1) f du règlement européen. Vous disposez également du droit d'opposition au traitement des données personnelles que vous nous aviez communiquées sur la base de votre consentement, tel que visé à l'article 6 (1) a du règlement européen. Cette opposition peut intervenir à tout moment sans que cela ne remette en cause le traitement réalisé préalablement.

Vous pouvez exercer l'ensemble de vos droits en écrivant à : DAMART Service clientèle DAMART 59086 Roubaix Cedex 2 ou par courriel à infodamart@damart.com et en joignant une copie de votre pièce d'identité. DAMART s'engage à vous répondre dans les 30 jours à compter de la réception de votre demande.

Si vous ne souhaitez pas être contacté par téléphone par des sociétés dont vous n'êtes pas cliente, vous pouvez vous inscrire sur [http://bloctel.gouv.fr](http://bloctel.gouv.fr/)

Si vous avez des difficultés lors de la navigation sur notre site, nous vous proposerons un service de discussion en ligne que vous pourrez activer à tout moment.

Un chargé de clientèle peut aussi échanger avec vous grâce à une messagerie instantanée et avoir accès aux pages que vous visualisez de façon à vous apporter une aide adaptée. Cet accès n'aura lieu qu'à partir du moment où vous aurez accepté cette possibilité.

DAMART et ses collaborateurs s'attachent tous les jours au respect de la vie privée et à la protection des données personnelles. Si vous aviez des remarques à formuler ou si malencontreusement, nous n'avions pas été au rendez-vous de vos attentes, nous vous invitons à vous adresser au délégué à la protection des données (DPO) du Groupe DAMARTEX dont DAMART fait partie à l'adresse DAMART- A l'attention du DPO- 160 boulevard de Fourmies 59100 ROUBAIX ou par courriel à [dpo-france@damart.com.](mailto:dpo-france@damart.com)  
Enfin, vous avez le droit d'introduire une réclamation auprès de l'autorité française de protection des données, la CNIL, à l'adresse : 3 Place de Fontenoy - TSA 80715- 75334 PARIS CEDEX 07.
